<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Riki Notes</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/</link><description>Recent content in Posts on Riki Notes</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 18 Jun 2022 08:47:11 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ringkasan Buku : The Subtle Art of Not Giving a F*ck - Mark Manson</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/review-buku-the-subtle-art-of-not-giving-a-fuck/</link><pubDate>Sat, 18 Jun 2022 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/review-buku-the-subtle-art-of-not-giving-a-fuck/</guid><description>Menemukan sesuatu yang penting dan bermakna dalam hidup merupakan hal yang produktif untuk waktu dan hidup kita. Ya memang seperti itu adanya, namun pernahkan kita bertanya, masalah mana dalam hidup yang ingin kita hadapi dan lalui? bukan hanya bertanya apa yang kita senangi? Karena apapun yang kita pilih pasti akan ada masalah di setiap sisinya. Selain itu, kunci untuk hidup yang lebih baik adalah untuk tidak peduli (give a f*ck) pada banyak hal, akan tetapi bersikap peduli pada hal yang benar-benar memberikan nilai atau value bagi kita.</description></item><item><title>Angkringan dan Segala Jenis Makanan Tradisional Pelipur Lara</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/angkringan/</link><pubDate>Sun, 23 Sep 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/angkringan/</guid><description>Tidak tahu kenapa? Menurut saya makan di pinggir jalan dengan segala jenis makanan tradisionalnya terkadang lebih nikmat ketimbang makan di tampat-tempat yang mewah yang konon katanya harga makanannya lebih mahal dari harga piringnya. Ya itulah yang saya rasakan akhir-akhir ini.
Sore itu saya seperti biasa, ditemani teman-teman seperjuangan saya untuk nangkring (nongkrong) di suatu tempat sambil tentunya ngisi perut yang seolah berontak setelah seharian beraktifitas sebagai seorang mahasiswa semester akhir. (tau sendiri lah mahasiswa tua, jangan tanya lagi aktifitasnya apa).</description></item><item><title>Menjajal LRT Palembang</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/menjajal-lrt-palembang/</link><pubDate>Mon, 10 Sep 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/menjajal-lrt-palembang/</guid><description>Tulisan kali ini saya tulis sembari menonton opening Ceremony Asian Games Jakarta Palembang ditemani secangkir kopi hangat serta beberapa teman yang tentunya sedang asyik dengan gadgetnya masing-masing. Tentunya saya sebagai warna negara Indonesia sangat bangga dengan semua yang terlibat didalamnya, mulai dari Panitia, voulter, para Atlet yang berlaga di lapangan dengan segala prestasinya dan juga fasilitas penujang lainya termasuk transportasi. Salah satu transportasi pendukung Asian Games adalah LRT yang di siapkan demi mensukseskan Pagelaran 4 Tahunan itu.</description></item><item><title>Secuil cerita dibalik gemerlapnya kota</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/secuil-cerita-dibalik-gemerlapnya-kota/</link><pubDate>Sat, 01 Sep 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/secuil-cerita-dibalik-gemerlapnya-kota/</guid><description>Aku menulis ini di salah satu bus Transmusi jurusan Tugumulyo -Palembang dimana jam 8 lewat meluncur di jalanan untuk membawa ku dan para penumpang lainnya berangkat menuju Kota yang menjadi ibukota sumatera selatan itu.
Dari dalam bus banyak kulihat berbagai penumpang dari bebagai kalangan, mulai yg tua hingga anak-anak. Memang angkutan ini saat ini menjadi alternatif lantaran alasanya sudah saya tulis di postingan sebelumnya.
Sepanjang perjalanan kulihat daerah-daerah dusun ini masih sama seperti dulu hampir tidak ada perubahan, jalanan yg masih berlubang dan kondisi perekonomian yang katanya semakin merosot.</description></item><item><title>Saat datang dan pergi lagi</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/saat-kita-datang-dan-pergi-lagi/</link><pubDate>Wed, 22 Aug 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/saat-kita-datang-dan-pergi-lagi/</guid><description>Hari ini saya memutuskan untuk kembali sejenak ke kampung halaman, tidak jauh kok hanya sekitar 100 kilo meter dari kota Palembang. Kebetulah besok adalah hari raya idul adha dimana semua umuat islam di seluruh dunia merayakanya dan dimana umat islam yang sedang menunaikan ibadah haji sedang melempar jumroh hari itu. Keinginan untuk pulang kampung sejenak adalah karena tentunya rindu orang tua dan keluarga dan tentunya mecari sepercik semangat baru dimana tugas akhir yang sedang saya kerjakan telah mencapai separuh perjalanan.</description></item><item><title>Moment KKN Yang Istimewa</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/kkn-istimewa/</link><pubDate>Sat, 11 Aug 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/kkn-istimewa/</guid><description>Berawal dari iseng-iseng buka folder di komputer kesayangan yang niat awalnya adalah mau nyari file-file sampah yang harus di bersihkan, maklum karena memang kapasitas harkdisk saya sudah di ambang kePENUHan dan gak sengaja saya menemukan foto-foto lama yang menarik perhatian saya, sebenernya gak terlalu lama banget sih, mungkin sekitar 6 bulan lalu tepatnya saat kami mahasiswa dan mahasiswi dari kampus tercinta melakukan kegiatan Kuliah Kerja Nyata (KKN).
Saya pun bingung kenapa tertarik dengan foto-foto dan ada beberapa vidio itu dari pada folder lain, namun hal yang saya sadari adalah bahwa memang guys moment pas kuliah yang paling seru adalah KKN.</description></item><item><title>Bulan Ramadhan di Penghujung Studi</title><link>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/bulan-ramadhan-di-penghujung-studi/</link><pubDate>Tue, 17 Apr 2018 08:47:11 +0100</pubDate><guid>https://rikimard.github.io/rikinotes/posts/bulan-ramadhan-di-penghujung-studi/</guid><description>Hari ini adalah puasa pertama sekaligus semoga jadi puasa terakhir di studi s1 ku di kampus ini. Seperti biasa tak ada suara si mamak saat saur tiba yang biasanya selalu membangunkan raga ini yang sedang terlelap tidur. Pasalnya selama hampir 4 tahun terakhir ini, setiap bulan Ramadhan pasti pulang di penghujung bulan, H-3 atau tidak H-4.
Hampir satu bulan full Ramadhan selalu di habiskan di tanah rantau. Hehehe,. mungkin kedengaranya berlebihan tapi Menu puasa ala anak kostidak semua orang sanggup untuk hidup jauh di tanah rantau apalagi pada saat bulan yang penuh moment istimewa seperti bulan Ramahdan ini.</description></item></channel></rss>